湖北省已封閉，居民早已不能離開，根本不能入境

堅離地城：沈旭暉國際生活台 Simon's Glos World

1. 特區政府宣佈最新抗疫措施，限制湖北省居民入境。但如前述，湖北省已封閉，居民早已不能離開，根本不能入境。

2. 特區政府又宣佈，限制十四日內到過湖北省人士入境，但又如前述，這依然是honor system，這時候還要來香港闖關的人，沒有人會填上「十四日內到過湖北省」的。

3. 經過農曆新年假期，病源早已離開湖北省，這是事實，也是常識。但政府官僚回應，似乎是要「證實」有來自湖北以外的源頭在香港確診，才有下一步行動。這是坐以待斃。

4. 退一萬步，就是單單針對湖北省，目前有多少湖北人在香港？今天張建宗在記者會，居然說「手頭上沒有相關數字」，要記者問入境處，也沒有任何追蹤計劃。而澳門特首賀一誠今天又是開記者會，明顯有備而來：「1月1日入境澳門又未出境的湖北簽注人士3,047人，其中來自武漢2,077人，包括個人遊、探親、外僱、學生、旅行團。昨日共有1,247湖北人士入境、出境929人，數量較多。另外，目前在澳門的湖北外僱人士有2,946人、家屬14人、特別逗留69人。賀一誠呼籲他們現時不要返回湖北，留在澳門過年，如已抵達湖北，在疫情未受控時，暫緩返澳。至於目前在澳門的武漢學生有457人，當局已一對一追蹤。」無補充。

5. 林鄭月娥在昨天記者會開頭，拋出一系列數字，以證明自己好勤力：「過去三個星期，我們發出的新聞稿共有五十八篇；官員包括我本人和陳肇始教授會見傳媒有二十七次；相關官員包括我自己、政務司司長和陳局長視察我們的應變計劃，特別在一些口岸方面亦超過十次。」但到了實質數字，居然一片空白。

推

-O-O

我限制係監獄坐緊監ge 人士黎我屋企

全面封關

而大把湖北人係廣東同深圳隨時變難民, 仲有好多係國外旅行公幹, visa到期要返歸又唔想返大陸入集中營, 咁到時班友會用護照嚟香港以轉機為名入境停留

咁到時班友坐飛機自外國入境香港, 唔通港共可以將班友打回頭? 但全中國同湖北都封關封城唔收班友, 咁咪又係香港硬食